Likov rod ga poveže z nekim ljudstvom, naj bodo to raznoliki in velikopotezni ljudje, provincialni, vendar razigrani vilinci, stanovitni in obiteljski škratje ali katerokoli drugo ljudstvo, ki domuje na Golarionu. Likov rod in njegove izkušnje iz življenja pred pustolovstvom -- te zajema ozadje -- so morda ključne za njegovo identiteto, oblikujejo njegov pogled na svet in mu pomagajo najti svoje mesto v njem.

Lik ima en rod in eno ozadje. Oba izbereš med izdelavo lika. Liku boš dodelil/a tudi nekaj jezikov, ki naj jih govori. Ko ju enkrat izbereš, rodu in ozadja ne moreš več spreminjati.

To poglavje se deli na tri dele:

\begin{itemize}
    \item Rodovi izkazujejo kulturo, iz katere je vzniknil tvoj lik. Posamezni rodovi se delijo dalje na dediščine -- podkategorije, ki imajo posebne značilnosti. Rod doprinese nadgradnje (in morda slabenja) sposobnosti, življenjske točke, posebne rodovne izučitve in včasih tudi dodatne sposobnosti.
    \item Ozadja opisujejo šolanje ali okoljske vplive, ki jih je tvoj lik izkusil, preden je postal pustolovec/ka. Ozadje tvojega lika ga opremi z nadgradnjami sposobnosti, izurjenost v veščinah in posebno veščinsko izučitev.
    \item Jeziki tvojemu liku omogočajo, da se sporazumeva s čudovitimi in nenavadnimi ljudmi in bitji po svetu.
\end{itemize}